https://www.blognone.com/node/7728411:3030/01/16Google เผยแล้วจ่ายค่าโดเมน Google.com ให้หนุ่มอินเดีย 6,006.13 เหรียญสหรัฐฯhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/google-2015.pngDomain Name
Google
nismod
หากยังพอจำกันได้ ปีที่แล้วเกิดเรื่องวุ่นๆ กับโดนเมนเนม Google.com เมื่อ Sanmay Ved หนุ่มอินเดียคนหนึ่ง สามารถซื้อ Google.com ได้สำเร็จและเป็นเจ้าของอยู่ไม่กี่นาที ก่อน Google จะยกเลิกกระบวนการซื้อโดเมนเนม
ตอนนั้นข่าวรายงานแต่เพียงว่า Google ให้รางวัลหนุ่มอินเดียคนนี้ในฐานะที่พบบั๊คของ Google แต่ไม่มีรายละเอียดว่าให้เป็นจำนวนเท่าไหร่ ตอนนี้ทาง Google เปิดเผยตัวเลขนี้ออกมาแล้วใน Year in Review ว่าเป็นเงิน 6,006.13 เหรียญสหรัฐฯ (ซึ่ง Ved ไม่รับและบริจาคให้กับองค์กรการกุศล และ Google ก็เพิ่มเงินที่บริจาคให้เป็นสองเท่า)
ส่วนสาเหตุที่เป็นจำนวนนี้ก็เพราะตัวเลข 6,006.13 มีความคล้ายคลึงและสามารถมองเป็นคำว่า GOOGLE ได้นั่นเอง
ที่มา - Google via The Verge
